@inproceedings{ledda2005majority,
  title={Majority ordering and the morphological pattern spectrum},
  author={Ledda, Alessandro and Philips, Wilfried},
  booktitle={Advanced Concepts for Intelligent Vision Systems},
  pages={356--363},
  year={2005},
  organization={Springer}
}

@article{barnett1976ordering,
  title={The ordering of multivariate data},
  author={Barnett, Vic},
  journal={Journal of the Royal Statistical Society. Series A (General)},
  pages={318--355},
  year={1976},
  publisher={JSTOR}
}


@book{burger2009digital,
  title={Digital image processing: an algorithmic introduction using Java},
  author={Burger, Wilhelm and Burge, Mark J},
  year={2009},
  publisher={Springer Science \& Business Media}
}@usadoen{ usadoen, 
usadoen={ concepto de color y espacio RGB }
}

@phdthesis{chanussot1998approches,
  title={Approches vectorielles ou marginales pour le traitement d'images multi-composantes},
  author={Chanussot, Jocelyn},
  year={1998}
}@usadoen{ usadoen, 
usadoen={ tipos de procesamiento vectorial o marginal }
}
@article{goutsias1995morphological,
  title={Morphological operators for image sequences},
  author={Goutsias, John and Heijmans, Henk JAM and Sivakumar, Krishnamoorthy},
  journal={Computer Vision and Image Understanding},
  volume={62},
  number={3},
  pages={326--346},
  year={1995},
  publisher={Elsevier}
}@usadoen{ usadoen, 
usadoen={ libro donde se profundiza el tema del orden y las imagenes }
}


@article{goutsias2000fundamenta,
  title={Fundamenta morphologicae mathematicae},
  author={Goutsias, John and Heijmans, Henk JAM},
  journal={Fundamenta Informaticae},
  volume={41},
  number={1, 2},
  pages={1--31},
  year={2000},
  publisher={IOS Press}
}@usadoen{ usadoen, 
usadoen={ concepto de imagen multivariada }
}

@article{hardie1991ranking,
  title={Ranking in R p and its use in multivariate image estimation},
  author={Hardie, Russell C and Arce, Gonzalo R},
  journal={Circuits and Systems for Video Technology, IEEE Transactions on},
  volume={1},
  number={2},
  pages={197--209},
  year={1991},
  publisher={IEEE}
}@usadoen{ usadoen, 
usadoen={ ordenamiento lexicografico y el subuso de componentes }
}

@article{sartor2001morphological,
  title={Morphological operations on color images},
  author={Sartor, Lloyd J and Weeks, Arthur R},
  journal={Journal of Electronic Imaging},
  volume={10},
  number={2},
  pages={548--559},
  year={2001},
  publisher={International Society for Optics and Photonics}
}@usadoen{ usadoen, 
usadoen={ ordenamiento por norma }
}

@inproceedings{chanussot1997bit,
  title={Bit mixing paradigm for multivalued morphological filters},
  author={Chanussot, J and Lambert, P},
  booktitle={IEE conference publication},
  volume={2},
  pages={804--808},
  year={1997},
  organization={Institution of Electrical Engineers}
}@usadoen{ usadoen, 
usadoen={ bitmixing original  }
}

@misc{kotsiantis2007supervised,
  title={Supervised machine learning: A review of classification techniques},
  author={Kotsiantis, Sotiris B and Zaharakis, I and Pintelas, P},
  year={2007}
}


@article{van2010evaluating,
  title={Evaluating color descriptors for object and scene recognition},
  author={Van De Sande, Koen and Gevers, Theo and Snoek, Cees},
  journal={IEEE transactions on pattern analysis and machine intelligence},
  volume={32},
  number={9},
  pages={1582--1596},
  year={2010},
  publisher={IEEE}
}

